將軍澳公屋撲500萬

將軍澳居屋及公屋連環破頂，公屋造價更直撲500萬元。土地註冊處資料顯示，景林邨7座景榆樓高層2室，剛以連地價486.5萬元易手，成全港樓價第二貴公屋。單位實用面積443方呎，呎價10,982元。天價賣樓的業主，2001年6月向房委會僅以18.8萬元買入公屋王，是次轉售料須補地價逾200萬元。

區內代理表示，景林邨現有8個二手放盤，叫價最貴為8座景榕樓低層7室，實用面積544方呎，連地價開價500萬元，呎價9,191元。

呎價最貴則是6座景桃樓高層28室一個開放式單位，實用面積153方呎，連地價原叫價220萬元，現反價15萬至235萬元，呎價15,359元，若成功售出，呎價將創下全港公屋新高。

寶明苑213呎售305萬

世紀21魏仕良表示，區內居屋寶明苑B座中層5室，實用213方呎，開放式間隔，日前連租約於自由市場以310萬元放售，放盤僅四天即獲投資者以305萬元買入，呎價14,319元。單位租約至今年底，現收租9,000元，租金回報率3.5厘。今次成交呎價除創屋苑新高外，亦創下新界居屋呎價次高紀錄。